【港鐵停牌】《香港01》引消息：馬時亨不續任主席

連番爆出工程醜聞的港鐵（66）突然宣布下午停牌，有待公布內幕消息。據《香港01》引述消息人士報道，港鐵停牌是有待公布人事變動，現任董事會非執行主席馬時亨，將於今年底任期屆滿後，不再續任，但暫時未有繼任人選。

《香港01》報道指出，新一任主席有機會於董事局成員中另覓。

現年66歲的馬時亨在2016年初，正式接替前主席錢果豐，獲委任為港鐵主席。錢果豐在1998年進入地鐵公司董事局，2003年接替蘇澤光出任董事局主席，任內處理兩鐵合併，但至任期尾聲，包括高鐵多項新鐵路工程連環爆出超支及延誤。

去年收170萬元董事袍金

馬時亨主席任期為三年，至2018年12月31日屆滿，每年可收取董事袍金至少120萬元。根據年報，在2017財政年度，馬時亨獲得董事袍金170萬元，較2016年度收取的120萬元，增加超過四成。

高鐵香港段今年5月被揭隧道漏水及車輪磨損，傳媒要求港鐵提供更多資訊，港鐵主席馬時亨上周六以一句「我哋話你聽OK就得㗎喇」。港鐵其後爆出多宗工程問題，包括興建中的沙中線紅磡站月台鋼筋接駁涉造假、土瓜灣站鋼筋被削，以及會展站挖掘工程支撐架不足。

馬時亨早於6月接受傳媒專訪時被問到會否考慮續任時，就已表示自己只是過客，若政府有好的接班人，「絕對願意退位讓賢」。

馬時亨出身商界，曾任摩根大通私人銀行亞太區行政總裁、電盈（008）財務總裁，於2002至2007年出任財經事務及庫務局局長，至在2008年6月12日，馬因罹患混合靜脈／動靜脈畸型症（AVM）而請辭。但他卸任一年多即重投商界，宣布加入中策集團任非執行董事，之後亦出任多家上市公司的獨立非執行董事。

願意用一百個連登廢青條命換牙亨返嚟

幾時死呀佢

做到pat屎咁都有170萬
條友有無廉恥？

搞到成pat屎收唔到科就走人
屌你老母

OK

喂 屌你老味馬狗 沙中線造假單野點樣呀
搞掂你D屎先好走呀

係我都唔做啦

識玩

又畀佢功成身退

求求其其都有錢袋

著草

諗多咗

又生癌？

換咪又係換一件舐共賤人上去，冇撚分別

腦癌返發??

估撚到佢啦 果陣咁大隻講 佢話ok 就ok 一個屈尾十走左 理撚得你咩

被逼宮

香港班9官真係好撚仆街

又黎抱病請辭
一年後又生龍活虎走去私營公司

呢個廢物，攪唔掂，都仲有幾百萬收，真仆街

其實有冇發覺呢單野冇5毛出聲?

目的就係要逼馬時亨落台, 換自己友然後將港鐵收歸國有

無可厚非係馬時亨危機處理係好柒, 但而家呢個時勢擺到明有二五仔, 裡外都比人夾

比我都唔做啦, 長期打算充分利用

信唔信下一個一主席一定係紅底加上位後所有問題都解決到

一走了之，最叻喺佢啦。

多名高層離職